[財爺派4000蚊] 大學生:旅行四千元去得哪?去長洲嗎? 四千元電話都買不了一部!

有大學生認為派四千不足夠

【Now新聞台】今次派四千元，很多大學生受惠，有大學生認為派四千元太少，亦有市民覺得有錢派已滿足。有學者指，今次方案涉及不同派錢條件，行政費會相當高。

今次補漏方案有不少條件限制，計算及審查方法亦較複雜。

我們以一對領取高齡津貼的夫婦為例，在預算案中出三糧，各人可額外獲得2690元，在補漏方案中每人可以獲發1310元的差額。不過如果他們其中一人持有物業，假設有三千元差餉寬免，這樣他就不符合資格。

另一例子是一名打工仔要交一千元薪俸稅，在預算案中他可以獲750元退稅，而他同時持有物業，可以拿到三千元差餉寬免，這樣在新方案中，他隻可以拿到250元。

今次派四千元很多大學生受惠，有大學生認為派四千元不足夠，亦有市民覺得有錢派已滿足。

有學者指，今次方案涉及不同派錢條件，行政費會相當高，又指這是一個政治問題，以全民派錢來解決更直接。

政府在2011年曾經試過向全港市民派發六千元，當年三月宣布措施之後分批接受市民登記，首批要十月尾才收到款項。

西面港女

咁撚臭串，應該在學學生冇份，反正班大學生都對社會冇乜貢獻

反而MPF 對衝
全民退保
勞工假呢d 實事又唔去做

依啲死撚咗去好過啦，有錢收仲多多聲

屌你老母大學生已經攞緊政府funding讀大學仲咁講嘢

佢閪面閪得我好撚開心WO
我開新聞睇閪撚左啦 咁撚多條件 直接派撚埋佢好過

冇睇錯呢度應該係hkdi
大咩學生

係 上面班on9仲係到奶政府鞋底

第三張條女好似d魚怪物

個背景調景嶺HKDI 嚟㗎喎
大你老母學生咩

攞福利係應份
我厭攞唔夠盡添

BU AAB

就算包埋船飛，長洲都無客CALL你入去

對社會未有貢獻的大學生，有資格講咩？

I大 知大 自大

冇對個社會付出 有錢收仲想點

清高d 損撚晒佢囉 dllm

苑瓊丹